國泰航空裁員潮再現！重整海外架構將炒外站員工

消息指國泰未來數月會裁減外站員工。

因管理不善而在全球最佳航空公司排名節節下跌的國泰航空，繼去年大幅裁減本地後勤員工後，正進行海外業務架構重組，有消息指，未來數月裁減外站員工。國泰發言人證實，員工經已收到內部通訊，重組工作將於未來幾個月繼續進行，但無透露多少人受今次重組影響。

現時國泰有100個外站約7600名員工，其中以澳洲、英國及美國的數目最多，部分員工已收到裁員通知。國泰上周向香港海外員工發出內部通告，指出公司將就海外業務進行重組，包括整合海外銷售、營銷、貨運以及機場營運。國泰發言人表示，國泰航空繼重組總部團隊架構後，現正着手重組外站架構，使外站與總部團隊的合作更有效緊密，決策更適時恰當。

發言人續指，是次重組與總部架構重組的目標一致，旨在建立一個在工作和決策方式更與時並進的外站架構，令團隊更精簡靈活，從而更有效益地為顧客服務。公司已與員工透過內部通訊溝通，而各區域及市場負責團隊亦已開始就架構重組與當地同事溝通，並按需要開展諮詢。

另外，據外電報道，國泰航空正對包括日本、台灣及南韓等組成的東北亞區域業務進行全面評估，區域經理日前向日本僱員介紹了重組的大致情況，提供一個自願提前退休方案，但重組進程未最後確定。